青 年 拍 警 臉 說 新 年 快 樂

除夕夜，近1.5萬名市民聚集在尖沙嘴文化中心對開，在踏入2002年的一剎那，一批情緒高漲的青年開始互相推撞，更邊叫囂邊拋擲螢光棒，警方見狀便開始廣播，呼籲市民盡快離開。期間有人高舉花盆擲向地上，市民紛紛跟隨，近2,000個盆栽應聲打碎。

一名「藍帽子」警員隨即步入人群中勸喻青年離開，從無綫電視拍攝的片段可見，有人懷疑態度囂張，與警員推撞，而背向鏡頭的警員則兩度掌摑面向鏡頭、瘦身材的金髮少年。在旁群眾一度起哄，至最後在警員勸喻下離去。

事件傳出後隨即惹來社會各界對警方掌摑市民的濫權疑雲，警方於2002年1月1日回應指，並未收到任何市民被警員不禮貌的投訴，而時任西九龍總區副指揮官古樹鴻則於1月2日的記者會指，並無警務人員被掌摑，只是有青年「用手輕拍警員面頰，並向警員說『OK!OK!Happy New Year!』（好！好！新年快樂！）」而該名警員亦只是用手「㩒住」青年，以免他在地上拾起螢光棒投擲。

互摑的主角、14歲少年練志偉於1月4日露面，指事件與警方作說的有所出入，強調當日並無掌摑警員，亦無向警員講「Happy New Year」，只是在被問及「貴庾？」時回答「我大過你」，練志偉在母親陪同下，向投訴警察課投訴警方當晚的處理手法。

事後練志偉被傳媒追訪顯得身心俱疲，1月8日他再接受傳媒訪問時坦言，已對事件感到後悔，並於指當晚先有警員對他「爆粗」說「我×你老母」，他便以粗口回應，又重申當日與警員動粗的行為是「佢郁我先，我先至還拖」。對於為了逃避追訪而需要向學校請假一星期，練志偉亦指「淨係想返學」。

警方投訴警察課隨即對此展開調查，直至同年9月3日完成調查工作，投訴警察課指，練智偉的證供並不可信，故有關警員毆打他的投訴並不成立。對於古樹鴻被指以「Happy New Year」以圖淡化衝突，調查結果指古樹鴻只是將下屬的電話報告向記者轉述，認為古樹鴻並無說謊。
警監會（現稱監警會）於同年10月3日通過投訴警察課的調查報告，時任投訴及內部調查科總警司李家超指，由於電視片段畫面陰暗及無聲，警方亦無法尋找目睹事件經過的目擊證人，故將練智偉指被警員毆打的投訴列為「未能證實」；而協助警方進行調查的唇語專家，則未能對練智偉是否對警員說「Happy New Year」而作出判斷。

走得太前

撚狗始祖
走得太前
十七年前
有冇人知
佢而家點
係咪笑緊
我地手足

警監會（現稱監警會）於同年10月3日通過投訴警察課的調查報告，時任投訴及內部調查科總警司李家超指，由於電視片段畫面陰暗及無聲，警方亦無法尋找目睹事件經過的目擊證人

練男, 而家係邊?

如果發生喺今年
應該滿頭血 再直接上庭 冇得保釋

我諗佢最前 計後現代既話

個陣差佬版摑，警方會話係「用手輕拍警員面頰」
而家望下佢都話你襲警

撚狗始祖

可能開實彈槍

［最後幾個鐘］要出絕招喇 德國聯署機！全中文版！

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

咁就18年 ...

好彩係2002, 唔係2020, 如果係2020, 佢同佢老母直接被自殺啦, 仲邊有得投訴

32歲的練志偉
可能 已經成家立室

有冇廠商會中學 舊生識佢？

唔仆街點升官

投訴警察課指，練智偉的證供並不可信，故有關警員毆打他的投訴並不成立。

腐敗左十幾年

個陣已經係仆街...

手足嚟